\section{Getränkeautomat}
\begin{lstlisting}
 in model-checker.maude

mod GETRAENKEAUTOMAT is
  including MODEL-CHECKER .
  including LTL-SIMPLIFIER .
  including SATISFACTION .
  
  ops idle select tee kaffee : -> Prop .
  
  eq s0 |= idle = true .
  eq s1 |= select = true .
  eq s2 |= tee = true .
  eq s3 |= kaffee = true .
  
  ops s0 s1 s2 s3 s4 s5 : -> State .
  
  rl [Eur] : s0 => s1 .
  rl [Tee] : s1 => s2 .
  rl [Kaffee] : s1 => s3 .
  rl [Tee_kochen] : s2 => s4 .
  rl [Kaffee_kochen] : s3 => s5 .
  rl [Tee_einfuellen] : s4 => s0 .
  rl [Kaffee_einfuellen] : s5 => s0 .
  
endm
\end{lstlisting}
Der Getränkeautomat aus der Vorlesung wurde mit oben aufgeführten Listing formalisiert. Die veschiedenen Zustände wurden mit den Etiketten ${idle,select, tee, kaffe}$ versehen.
Die Rules entsprechen den Kanten des Automaten und wurden aus dem Besispiel übernommen.


\minisec{LTL-Formeln}
Die Eigenschaften wurden formalisiert:
\begin{itemize}
  \item $\phi_1 = \square ( select \bigcup \diamond (tee \vee kaffee) )$
  \item $\phi_2 = \square ( select \bigcup \diamond kaffee )$
  \item $\phi_3 = \square ( \diamond kaffee ) \bigcup ( \circ \circ \circ tee)$
  \item $\phi_4 = \square (( \diamond kaffee) \bigcup (\diamond tee) )$
\end{itemize}

\minisec{$\phi_1$ Aussage}
Die Aussage ist wahr, da man immer einen Kaffee oder Tee nach Münzeinwurf bekommt.
\begin{lstlisting}
 Maude> red modelCheck(s0, [] (select U <> (tee \/ kaffee)) ) .
reduce in GETRAENKEAUTOMAT : modelCheck(s0, [](select U <> (tee \/ kaffee))) .
rewrites: 24 in 0ms cpu (0ms real) (~ rewrites/second)
result Bool: true
\end{lstlisting}


\minisec{$\phi_2$ Aussage}
Hier finde Maude ein Gegenbeispiel. Denn es kann immer der Tee gewählt werden und nicht der Kaffee.
\begin{lstlisting}
 Maude> red modelCheck(s0, [] (select U <> kaffee) ) .
reduce in GETRAENKEAUTOMAT : modelCheck(s0, [](select U <> kaffee)) .
rewrites: 16 in 0ms cpu (0ms real) (~ rewrites/second)
result ModelCheckResult: counterexample(nil, {s0,'Eur} {s1,'Tee} {s2,'Tee_kochen} {s4,'Tee_einfuellen})
\end{lstlisting}

\minisec{$\phi_3$ Aussage}
Die LTL Aussage nach dem ein Kaffee gewählt wurde muss als nächstes ein Tee gewählt werden ist falsch. Denn es existiert nicht unbedingt ein Pfad auf bei dem
Kaffee gewünscht wird.
\begin{lstlisting}
Maude> red modelCheck(s0, [] ((<> kaffee) U (O O O tee)) ) .
reduce in GETRAENKEAUTOMAT : modelCheck(s0, [](<> kaffee U O O O tee)) .
rewrites: 28 in 0ms cpu (0ms real) (~ rewrites/second)
result ModelCheckResult: counterexample({s0,'Eur} {s1,'Tee} {s2,'Tee_kochen}, {s4,'Tee_einfuellen} {s0,'Eur} {s1,'Tee} {s2,'Tee_kochen})
\end{lstlisting}

\minisec{$\phi_4$ Aussage}
Die Aussage ist auch falsch. Durch ein Gegenbeispiel belegt Maude das auch immer nur Kaffee gewählt werden kann.
\begin{lstlisting}
 Maude> red modelCheck(s0, [] ((<> kaffee) U (<> tee)) ) .
reduce in GETRAENKEAUTOMAT : modelCheck(s0, [](<> kaffee U <> tee)) .
rewrites: 20 in 0ms cpu (0ms real) (~ rewrites/second)
result ModelCheckResult: counterexample(nil, {s0,'Eur} {s1,'Kaffee} {s3,'Kaffee_kochen} {s5,'Kaffee_einfuellen})
\end{lstlisting}
